# ЛР1
## Цель работы:
Научиться реализовывать один из простых алгоритмов обработки изображений.

### Вариант 3
Бинаризация с адаптивным порогом. На вход поступает изображение,
программа отрисовывает окно, в которое выводится либо исходное
изображение после преобразования в черно-белое, либо после
бинаризации (переключение по нажатию клавиши).

*Бинаризация с адаптивным порогом* - это метод, при котором пороговое значение вычисляется для небольших областей на
фото, поэтому для разных областей будут разные пороговые значения, что улучшает результат бинаризации.  
Главная цель бинаризации, это радикальное уменьшение количества информации, с которой приходится работать.

## Вариант решения 1
Для реализации задания, выполним операцию адаптивного порога над изображением с помощью библиотеки OpenCV, 
используя метод adaptive Threshold() класса Imgproc. Ниже приведена функция, для которой применен этот метод.
Чтобы достичь максимального результата, перед применением адаптивной бинаризации, фото подверглось нескольким видам
обработки, таким как:
*THRESH_BINARY* - метод, при котором значение больше порога становится максимальным, а значение меньше 0
*ADAPTIVE_THRESH_MEAN_C* − пороговое значение представляет собой среднее значение площади области;
*ADAPTIVE_THRESH_GAUSSIAN_C* − пороговое значение представляет собой взвешенную сумму значений области,
где веса представляют собой окно Гаусса.

```
def adaptive_threshold_cv(img):

    img = cv.medianBlur(img,5)
    ret,th1 = cv.threshold(img,127,255,cv.THRESH_BINARY)
    th2 = cv.adaptiveThreshold(img,255,cv.ADAPTIVE_THRESH_MEAN_C, cv.THRESH_BINARY,11,2)
    th3 = cv.adaptiveThreshold(img,255,cv.ADAPTIVE_THRESH_GAUSSIAN_C, cv.THRESH_BINARY,11,2)
    return th3
```

Результат, который мы получили, недостаточно хорош. Поэтому необходимо искать новые пути решения.
![Обработанные фото](./src/1.png)  
**рис. 1 - Полученный результат**  
![Демонстрация качества фото](./src/2.png)  
**рис. 2 - Демонстрация качества результата**  

## Вариант решения 2
Для улучшения качества выходного фото будем использовать метод Брэдли-Рота с использованием простых массивов и 
библиотеки *copy*. 
Ключевой особенностью является вычисление интегральных изображений.  
*Интегральные изображения* – это способ найти сумму значений пикселей, а также способ найти среднее значение яркости 
в пределах заданного участка изображения.  
Особенность состоит в том, что, один раз составив интегральную матрицу изображения, 
можно быстро вычислять сумму значений пикселей любой прямоугольной области в пределах этого изображения.
Наш алгоритм в цикле проходится по всему изображению, чтобы найти соседние пиксели. Далее находит сумму соседних 
пикселей ```(x+x2,y+y2)```. После этого считаем среднее от суммы значений пикселей в этой области, и смотрим, какое 
значение обретет 0, а какое 255.

```
    ws = windowsize
    image2 = copy.copy(image).convert('L')
    w, h = image.size
    l = image.convert('L').load()
    l2 = image2.load()
    threshold /= 100.0
    for y in range(h):
        for x in range(w):
            #поиск соседних пикселей
            neighbors =[(x+x2,y+y2) for x2 in range(-ws,ws) for y2 in range(-ws, ws) if x+x2>0 and x+x2<w and y+y2>0 and y+y2<h]
            #значение всех соседних пикселей
            mean = sum([l[a,b] for a,b in neighbors])/len(neighbors)
            if l[x, y] < threshold*mean:
                l2[x,y] = 0
            else:
                l2[x,y] = 255
    return image2
```
![Обработанные фото](./src/3.png)  
**рис. 3 - Полученный результат**  
![Демонстрация качества фото](./src/4.png)  
**рис. 4 - Демонстрация качества результата**  
Как мы видим, качество стало лучше, но обработка такого изображения занимает несколько минут.

## Вариант решения 3

Перейдем к реализации алгоритма Брэдли-Рота с использованием NumPy и scipy.  
Функция принимает три параметра: изображение, пороговое значение и размер окна. Этот порог приближен к бумаге и
представляет собой процент от общей суммированной площади каждого пиксельного окна.  
С помощью scipy находим локальные значения и фильтруем, что обеспечивает быструю обработку фото. Далее создаем пустую
матрицу, которую заполняем необходимыми значениями, полученными с помощью scipy.

```
    percentage = threshold / 100.
    window_diam = 2*window_r + 1
    # convert image to numpy array of grayscale values
    img = np.array(image.convert('L')).astype(np.float)
    # матрица локальных значений
    means = ndimage.uniform_filter(img, window_diam)
    #  0 если меньше percentage*mean, 255 если больше
    height, width = img.shape[:2]
    result = np.zeros((height,width), np.uint8)
    #Если значение img больше или равно произведению, тогда все значения,
    # которые удовлетворяют этому логическому выражению заменяются на 255
    result[img >= percentage * means] = 255

    return Image.fromarray(result)
```
![Обработанные фото](./src/5.png)  
**рис. 5 - Полученный результат**  
![Демонстрация качества фото](./src/6.png)  
**рис. 6 - Демонстрация качества результата** 
## Вывод

Видим, что лучше всего со своей задачей справляется усовершенствованный метод Брэдли-Рота с использованием NumPy и scipy.
![Результат](./src/7.png)  
**рис. 7 - Полученный результат**  

## Источники
- https://docs.opencv.org/3.2.0/d7/d4d/tutorial_py_thresholding.html
- https://habr.com/ru/post/278435/
- https://www.anycodings.com/1questions/5126072/bradley-roth-adaptive-thresholding-algorithm-how-do-i-get-better-performance
